我今年28，搵1萬4，生活愉快

hea工返5日，公屋，同屋企人住
日日放工有得打機
無女，星期六日可以自己一個周圍去
食嘢又得（每次都加錢飲凍飲），約fd吹水踢波又得
生活0壓力
1萬4真係好鬼好駛

唔生仔 唔租屋/儲錢買樓
萬零蚊真係好夠

真
想進修都大把時間

Agger開心咪得

搞得掂住其實萬零蚊真係夠

夠用咪得最緊要開心

你真係好撚識慳錢
老鳳完全做唔到

真 搵4萬1

家用呢

咩工，求介紹
我性格有問題，預左一世無女
求求其其搵份工，炒股過日晨過世

Lm

睇心情

每星期五約埋d fd落bar/club飲野又得
分分鐘執到女屌

唔識打飛機？

我諗求撚奇一份文員仔都有

有幾好洗，去歐洲旅行睇場波都要儲幾個月錢

咪係囉 我家用都6千

搵1萬4唔洗比租同家用
都可以得閒食下放題買衫

ching唔係想潑你冷水
過多幾年呢D開心日子就會完
兩老催婚比女睇唔起
波友結婚唔再踢波
到時比你食嘢叫兩杯凍飲都唔會開心
有時間諗下之後條路點走

有冇睇過失業潮文？

我都係同屋企人住
不過全家d野 e.g水電煤差餉管理費都係我出 ＋ 6000家用

樓主諗法正面
祝生活愉快

我結唔結婚關兩老咩事
波友唔踢波咪自己搵其他世藝
已經諗好咗以後條路都要咁舒舒服服

睇直播囉
一定要到現場㗎？

好鬼正

做食蕉

轉工啦

唔係wor，一堆文員唔過10k，仲要唔hea
我又狙擊
坡資科記globxxxxnk (cxt group)
請shipping clerk 返5日半，OT 係最低工資
人工9500

搵多d可以叫多幾次雞
我同屋企人住私樓
搵1萬5
都係無女
生活愉快

2萬8 生活更愉快

真 咁博做乜

重點咩工先得架屌你老母
介紹下

29 hea 工 25k 單身 爽撚到 年年加人工 過兩年玩埋車

知足可以常樂

最緊要你地自我感覺良好

過多幾年就算你有錢啲女咪又係因為你啲錢埋身，唔通真心愛你咩

有時精神健康比生命健康更重要，否則為何有人想要安樂死？

其實無其他特別野追求 咁嘅人生都ok 個個月儲啲去旅行

好彩我有兄弟姐妹頂住

終於明咩叫紅顏禍水

女>樓>BB

無女就唔需要之後既野

你都係我同鄉

我31，佢地成日想介紹
點樣令佢地收爹？

每人追求唔同
最緊要自己開心
Jealous 樓主搵到自己嘅生活模式

提子

月經

駁唔到 本身有兩間私樓 唔溝女唔結婚 根本睇唔到有咩需要做一世樓奴

根本個世界就為緊AI取代人類鋪路，唔係收入頂端真係單身舒服好多

咁你高興就得

放租出去單丁環遊世界 屌盡世界各地既女好過

到左2-3年 D 朋友有老婆仔女個時侯, 你就知

一定要跟個社會行?

同一想法

知足常樂, 不過搵多些少會開心 d

14000 disposable income
係香港真係好好洗
好多人搵四五皮，扣埋供樓開支，
可能連一皮disposable income 都無
表面光鮮，生活艱辛

27歲 HEA工 28K 單身
諗住搵多少少出去租屋自住
放假都係一個人出街
學識一個人生活既話 真係好爽

最緊要自己開心

預左成世叫雞
結婚為生仔者
自己知自己事,生黎累街坊
何況真係對細路既嘈炒好討厭
睇到d mk仔講d咩潮語,打lol咩牙縮乜乜春春好撚大聲好嘈
一諗如果有仔,好似咁,都想聲巴佢,根本唔會想有後代

好多人供樓供到隻狗咁，你其實嘆好多

曬撚氣 啲朋友一有女果刻已經唔見哂人啦

點解要將你感受同諗法代入樓主到

首先唔係個個兩老會催婚

冇女友，已經唔會開心啦，唔好呃自己。

如果你呢種生活 加自己一個住 就正
同人住始終爭啲

你中意啦

一個人生活就慘D
但一個人住就真係好爽
晚晚唔同partner

Globallink ?

繼續自high

俾你搵十萬一個月 你仲會唔會搵萬四？
唔好安慰自己啦
根本係個人廢 唔上進

差唔多🙃

咁低架咩仲低過我fg 入果間台資forwarder

岩呀，自己開心駛鬼理其他人有咩睇法
無人可以judge你既生活態度

話自己係Gay

真

至緊要開心

Jobsdb瘋狂見佢請打單仔

如果唔洗理世俗眼光我真係唔會有上進心

正常都12K起跳

勞工處成日登
10年前做過一個星期

call g都得啦，我都諗好條路，去到65歲用埋強姦金就安樂死人生ez mode

你相唔相信精力用得太盡無保留會令壽命縮短？

十年前有9K都算係咁

現場如果唔係貪氣氛一定唔及在家看波
因為冇重播冇慢鏡
位置未必好好
客場仲慘

不過唔跳嘈都難上，前幾日見到有個post ,話係forwarder 做OP 升到上supervisor 先萬中

去m 記有冇叫加大

想搵hea工千祈唔好搵任何有關物流嘅，物流唔會有hea工

錯，7500。
OT 20蚊個鐘（仲要白做個半鐘先起錶）
以上係未有最低工資之前

俾你搵100萬一個月 你仲會唔會搵十萬？
唔好FF咁多啦 人地夠食夠用 你理撚得人
上進心 直接講想搵有錢人會簡單d

有架，我之前份temp超hea,日日用兩個鐘對文件，之後就煲劇煲到收工，但悶到我仆街

咁係唔係追求快感與高潮嘅分別？追求兩者嘅風險程度如何？

錯乜？我十年前都係8500做打單仔
OT都係20蚊個鐘 但做得好開心⋯⋯
好正常姐想當年 有邊個唔係咁嘅價錢起步。
而家就真係過分

狂OT

人生贏家

指無9000 姐
sor 語氣重左

44,年薪2mil plus
壓力無限

好撚羨慕你，輕輕鬆鬆咁過日子

真唔係為自我滿足嘅上進真係好辛苦

係㗎 不過跳嚟跳去個價位都差唔多
除非你有貨底就唔同講法
想搵嗰個post睇下

56k已經足夠

放心！萬四都有人揸Benz

唔結婚跟老豆老母住 搵8000都無事啦

而家撈邊間

有無link睇睇

其實係ok

其實多唔多人u grad之後做左幾年野都係萬尾二萬頭？

最尾果幾個回覆

跳入Carrier 做就高

你今年幾多歲？
樓主唔結婚佢啲friend都結婚啦
邊個仲同佢一齊踢波打機咁得閒啊？

之後去做政府外判/N仔文職，發誓以後都唔會做物流
而家炒股hea 住黎搵工

認同

Same住公屋，20k，一個月飲食豪啲都係5k

食根本駛唔到幾多，我餐餐大魚大肉

全職上連登

拉

最緊要係儲左幾多先

同你差唔多 不過有女 生活都幾愉快下 慳d洗 唔充大頭鬼 都幾無憂

都難 以我所知 價位同科記差唔多 有啲仲低啲
不過福利勁好就真嘅 你都係呢行？

睇咗 Thanks

冇上進心嘅藉口

最緊要你講得出 生活愉快

你想點

物流人工真係捱返嚟
打算搵邊行？

我想轉in house

進修claim政府

介紹haha

冇諗住自己搬出去住？

不過好少人可以咁知足常樂

介紹得唔得haha

算吧啦樓主自己冇女溝/溝唔到女就懶闊達 享受人生
好撚肉酸

真係要mon住！opening 唔多。
7成同事做咗超過廿年，我以前份forwarder 係完全留唔到人所以我好驚訝佢地做咗咁耐

同巴打差唔多
30歲月入20k返5日
日日放工返去就打機
無女連一個朋友都無
同屋企住公屋

食lunch會揀60-70幾蚊餐廳食（返工個區大概50蚊）
夜晚通常屋企食
大概用3k
交通1k
家用2k
剩返有時見到game想玩就買
想飲珍珠奶茶就買
從來唔會慳係娛樂上面
每個月平均都儲到10-12k

雖然比我好既多的是，但我滿足而家生活

好少聽船公司岀手有咁高咁爽
我之前直頭有船公司跳嚟我公司做
我自己聯絡開同留意住carrier岀post請人嗰啲岀手都係衰

每次加錢轉凍飲
我已經睇唔到巴打你人生需要擔心d咩

佢個range 係萬中至接近萬尾，我開到最高
佢問我bottom line,我減咗500
點知佢最後肯俾最高果價我，我以為佢會唔請
我報咗兩次，第二次先有我份

人生要有女先享受，你當女性係咩？難道是單純滿足慾望嘅工具？

真係好好 你學歷好高？
透唔透露得名俾我估下

好幸福

夢幻生活

政府除紀律部隊

台資？

你贏

正啊 Ching

學歷？

知邊間 haha 有合作下
佢近呢幾年都應該幾好生意
佢請襯都sales, d sales turn over rate好高喎

咁就唔係香港啦

雖然搵萬4好少 但好羨慕你生活
同老公普通打工仔 加埋搵6萬左右
個個月供樓無左成半人工
老公想生bb 屌 我而家仲要大住肚迫巴士返工
以前未結婚人工淨係用嚟買野facial 去下旅行
有得住公屋真係好幸福呀 dllm

我以前間forwarder d sales 又係咁
我依家都係每隔幾個月又會見到佢請人
係咪呢行啲sales 好難做

難做 想同你私下傾 有咩辦法

唔係既 搵男人陪都得架

你留tg?

20 速大商科second up grad

政府工可以apply 既都手apply
只係唔會報一睇個post 就知道係厭惡性工作
例如：二級工人會睇部門黎報（唔會報食環、教育局、稅局、渠務處、康文、衛生、狗署、油正）

我冇tg 呢度係咪冇得pm?

好多發達國家都有無慾青年

我冇你咁高
政府都冇得諗

連登無架

我為咗你 去搞tg先
一陣俾你

知足常樂

從來都唔會慳錢
成日自己一個去旅行
會book貴少少既酒店食好野
反正對我黎講都係儲少1個月錢
又唔諗住買樓都係拎黎嘆下好過

其實巴打咁樣都幾值得人羨慕

Doremi123321

旅行預算平時預幾多？

hey bro

次次食飯都加凍飲好屈機

我都差唔多 但係要找卡數[black][/black]

笑撚死我唔上進
係呀係呀 你慢慢上進啦 做到隻狗咁啦你

正皮俾樓主嘅生活態度

到兩老拜拜左, 房署收返間公屋你就知味道

呢啲先至係生活嚟架嘛

全世界都憎你條白癡仔啦 想點扮老納又扮唔到人哋嗰種幽默成隻跟尾狗咁

屌你老母
之前開post又話自己00後
家下又話自己28歲
收皮啦屌你老母

本身家庭環境係咪唔錯？

如果我過你呢種生活，同屋企人住已經會造成超大壓力，兼且屋企空間嚴重唔夠分

人地萬4蚊就生活得好好 舒舒服服 你係都要將自己果套套入人地到 個個同你一樣咁物質？

本來同你差唔多，但最近開始忙，打算轉工

你隻奶共狗就真係出撚晒名啦
同埋呀，狗全撚部都唔撚駛分鳳凰同自己同類㗎?
自己睇清楚老鳳係點撚樣啦

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問記得唔好手動呼吸(狗隻#31359)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

欣賞

屌你老母 收皮啦
之前又話自己00後

咁人係需要愛嘅
淨係父母同朋友嘅愛夠咩
講真 有得揀會揀無女咩
溝女都溝唔到其實都幾撚失敗

同你差唔多，hea工日日番5鐘就閃得

d仇窮閪潛撚晒？

繼續自我安慰

呢啲咪生活態度

夠20k租埋屋都得

寧缺勿濫，順其自然啦，如果無都要違反自然而強求到有，呢啲唔係愛，而係為咗自私而犯下強姦嘅墮落行為冇分別

好多死窮撚係度互相打飛機你唔係想生活輕鬆所以選擇搵萬四蚊你係因為搵萬四蚊所以唯有話自己想生活輕鬆冇壓力

當佢搵3萬，佢有女，

佢條女遇到搵4萬，都會比綠帽佢戴，

正正經經叫雞好過

除非是被虐的例外

恭喜樓主

26搵廿k中 唔諗住識女仔
啲錢想點洗就點洗 個個禮拜去叫g
嗌外賣一兩舊當閒錢
鐘意電子野睇啱就買

冇家庭 置業 情侶壓力 真係搵幾多都得

做人最緊要開心

樓主份咩公？求介紹

家用？

要兩老都接受先得
有啲日哦夜哦要你比多啲家用
萬四邊夠比

總結：你好幸福啦

窮風流

無女咪夠使
開 心最緊要

生活得開心 你已經贏左大部分香港人

你呢個case結咗婚都唔係樓奴

過多廿年就唔係咁講，不過你冇女活得自在，以後可以忍受到孤獨就得啦

本身有樓點做樓奴

老豆老母住一層，另一層佢地收租養老，佢地儲蓄唔多，退休仲有十幾年食屎咩

依啲廢青生活過得多遲早都悶
咁後生就廢晒武功, 可惜...

25k 單身 俾埋家用就全部自己洗
份糧月月清你吹鳩我脹呀？
我就一撚定唔溝女架啦
正正經經叫隻雞好過

溝女都唔洗諗
成個月糧去歐遊 日本豪華遊都唔夠
買lv袋都好勉強

驚唔驚俾人炒
今時今日咩都有可能

未計生理需要

放題劣食黎
有錢個班得閒去ritz carlton食米芝蓮

住公屋，唔結婚唔生仔，兩三萬其實真係夠玩，只係你中老年要有耐得住寂寞孤獨既覺悟

養車買名牌食米芝蓮fine dining都唔洗諗

都幾夠洗既

你開心就好

成日話晚年寂寞孤獨,唔通後生就唔會寂寞孤獨咩,證明連燈少毒撚

真 返pt hea下hea下又一日 又唔點洗錢 冇野想買
返屋企打下機玩電話就係我娛樂

後生有心有力，可以出去見識唔同的風景，朋友，知識。隨著年紀愈大，機能愈差，慢慢只能困死係一個地方等死，呢個時候帶俾自己既孤獨感就會愈發強烈，所以我先話你地要有呢方面既心理準備

明未呀毒撚

搵幾多錢都係想自我感覺良好姐
唔通你搵錢黎做乜嘢

依個就係未來幾年腥港人會主宰香港原因之一

咁應該點過？

其實唔難 最緊要有公屋住

hea工返5日，私樓(供完)，自己一個住
日日返工有得打機
無女，星期六日可以自己一個周圍去
食嘢又得（每次都加錢飲凍飲），約fd吹水打波又得
生活0壓力
1萬6真係好鬼好駛

起碼盡左力先, 唔得先退而求其次樂天知命都未遲

依家有得愉快好愉快
將來如果有家庭，又係另一個世界
仲隨時會後悔

你準備好一世單身就梗係無所謂

正評俾樓主嘅生活態度，最緊要係自己開心

人地嘅事關你撚事咩 我就好奇你搵幾多喇

事實係有女都唔一定會開心 拍過幾次拖就知 搵到一個好夾自己既另一半係萬中無一既事

冇女住公屋揾幾錢都得啦

其實如果有樓冇女
一個人搵2皮都夠用

隨著年紀愈大，機能愈差，慢慢只能困死係一個地方等死，呢個時候帶俾自己既孤獨感就會愈發強烈, 個個晚年都係會咁有咩問題 ?

想知以你條件可以進修啲乜
工聯會象棋班？

24 搵2萬7
但返6日 12個鐘
唔知人生有咩意義

仲可以叫ptgf

窮人住公屋真係人生贏家

另一半唔介意同你屋企人住
消費唔大又唔唸住生仔真係夠
買埋醫療保就穩陣啲

呢D只是世俗考慮, 情感上既壓力。 只要睇得開, 活自己, 搵到開心既野做/玩, 洗撚好似你咁唸咩

除左有病痛時, 就真係體會到啦, 不過,樓主可能唸, OK啦最多咪死

搵>4萬 唔洗供樓 表示

廿幾k hea工??? 點hea法 我都想搵廿幾k hea工

有人貪錢有人夠食就知足
唔好用上唔上進安慰自己啦
根本貪錢 貪慕虛榮 個人賤

咩工

邊個人老左無孤獨感
見識唔同風景識新朋友係你嘅理想生活 唔代表人地都覺得咁係理想

嚟近想學下結他

公屋

外國大把係咁啦
係香港先覺得你搵得少就無撚用 唔上進
成世人就係為左搵錢？
呢個世界好多地方都work life balance
係香港奴性咁重 會覺得work到無life就係好

大你一年，同你一樣

舊一代成日逼人成家立室傳宗接代根本係逼人入火坑
如果你結婚生仔 3-4萬都唔夠用
而且將所有時間都比晒仔女
之後仔大女大有獨立生活(老一輩好鍾意箍住下一代，但呢個年代後生根本就係獨立有自己世界)
你無論如何都係孤獨一個人 而且一係你配偶死先除非你死先過佢
有咁既覺悟其實幾好 人生根本就應該為左自己而活
唔係要成就父母 成就老婆...

你個人心靈都幾唔健康
愛幾時係必需品

你講句嘢都成問題我都廢事駁你講嘅嘢
你睇吓自己俾幾多人負皮同屌先啦至少呢度個個都指住你屌就冇人屌我囉指 你隻傻鳩

我話人係需要
無話必需
但係諗住以後都唔拍拖唔溝女
我覺得有啲寂寞
鍾意嘅人都唔鍾意自己

束縛不如人馬座

無人話要亂咁溝
但一個成功嘅人
真係會連吸引異性呢點都做唔到架咩

樓主無物業好似唔會收返

佢好單純以為有女就一定係有人愛
而唔係條女為左搵水泡/搵人埋單/成就自己人生先搵個男人拍拖嫁左佢
仲未計結左婚之後既問題 好多夫婦生左小朋友之後都貌合神離

單身過咗入息喇

你講嘅算係愛咩...
似大家搵大家埋單多咋喎
我自己覺得唔一定要結婚
但搵到個愛自己嘅另一半對個人更加健康

兩老走咗仲唔辭工食老綜
得閒返下炒散搵錢買玩具去旅行
諗起都爽

我只係覆上面話溝到女就係有愛呢個思想過份簡單
呢個世界真係咁易搵到你又愛佢佢又愛你既人咩
咁叫樓主搵3-4萬一個月仲易

入息過左 有分交倍半租 兩倍 三倍咁上
只要入息同資產唔好一齊過就得
基本上拎得果萬幾蚊 唔使諗儲到過額

其實解決咗住屋問題，其他支出真係小兒科

其實樓主覺得咁的生活岩佢 生活愉快咪得
上面係咁話冇女 老左就孤獨
唔通同個根本唔適合的人過世又唔孤獨咩
拍拖/結婚/生仔 唔係就等於人生會幸福美滿架

冇屋企負擔唔拍拖唔大使唔買樓 的確幾快活自在

轉間單人新公屋仲爽啦
雙倍租都係兩三千一個月
除非搵到五六皮以上 如果唔係都唔會踢走你

人地覺得開心過得自在有咩問題？

怕唔怕中年危機

其實最主要係人大左身邊既朋友都結婚生仔 開始建立家庭有自己既圈子 都唔會再得閒後生咁咁隨時搵自己玩 家人老左都冇得再陪自己 久而久之咪得番自己一個囉

隨住年紀增長 孤獨感愈強烈係事實

啲人好鍾意ff以為仔女晚年會好關心你唔送你去老人院已經偷笑 除非自己好有錢至有保障

應該唔使怕。
啲人中年危機係指高層失業搵唔返原本個人工。
樓主個情況失業轉工都好，都可以搵返原本個人工。
最緊要係自己開心，睇得透世事。
做人最應該放過既就係自己，最應該氹既都係自己。無需理旁人睇法。
我欣賞樓主

巴打串串豬

有d仲要唔洗交家用

希望你真係得啦

盡乜撚野力 每個人嘅人生應該點行邊有說明書？
唔好喺度用你俾個垃圾社會灌輸成功嘅觀念去衡量其他人

我無話要灌輸，只係覺得可惜啫

75k 月供13k樓 自己住 識唔到女

你接受到下半世都係呢個生活質素咪得

得喇叻喇

都已經28歲都仲接受到
點會突然變唔得

滿足係好既
呢個世界好大

我諗我係你 最大問題係去旅行
因為始終搵唔多去旅行一黎要慳住慳住
二黎要儲得耐
例子係 可能有時貪平買平機票 坐四個鐘好撚辛苦
但大左有錢坐下國泰你會發覺過得好快
同埋食野買野唔諗價錢真係好爽

好多時咁想去旅行就係因為返工辛苦要去外地鬆一鬆
無咗堆壓力簡單本地遊都已經可以好過癮

屋企最舒服

蓋清日日叫雞仲洗乜識女

父母退休未先
其實屋企有好多雜費
水電日用品柴米油鹽
萬四真係唔多夠

香港wo 你肯定？各有各觀點啦
不過本地有冇極光 櫻花 風車 雪先
有人覺得平平淡淡一世ok 我都覺
不過我覺得旅行算係一種 唔係物質既享受
人只有一生 香港可以感受生命 但好多地都會令你感受更多
但冇錢 就只能睇電視 書了

Onl9 問你姐係要點過 你又答唔到係度9up

On9，咪講左盡左力先，你覺得樓主生活盡左力，對得住自己能力？

肯定囉
你講嘅櫻花 風車 雪都睇過晒
爭極光未睇 呢啲睇彩數 但我無乜興趣
其實全部都無乜特別
去旅行好多時都係去埋啲旅遊景點
無乜咩感受到
我就算去旅行都係鍾意真實感受多啲嗰個城市生活上嘅嘢
不過喺香港都仲有好多未感受得晒

所以我咪話各有各觀點囉
你冇乜興趣唔代表個個冇既
我諗大部份人都會有 不過咁岩樓主可能都冇
我咪問下佢囉

幾時娶yoyo

知足常樂係好嘅

走去玩買樓結婚生仔呢個遊戲 辛苦半世做乜鳩
不如為自己而活 及時行樂

Love is transient

等睇做老婆同仔女奴 番工做奴隸 放工又做奴隸
D仔女大左唔聽你話仲慘 頂心頂肺

我無話盡力係買樓結婚生仔

不過老實講，自己開心咪算，唔駛特登為呢件事上連登刷存在感圍爐囉，噉樣證明你內心都有某程度上嘅空虛。

人總要有社交先叫健康
要係人地面前有自信，就要迎合呢個社會嘅規則
所以絕大部分人嘅目標就係上車結婚

仲係講到咁撚空洞

屌你真係一啲見識都冇
我呢幾年學adobe 德文 睇名著 大部份時間都係係廢青果大半年學既 你唔得唔代表人地唔得

嘩你咁諗都好慘啫......你既自信咁樣黎

有幾空呀? 盡自己能力去做一件事得到既成就感好大, 咁每人又唔同目標夢想我點講呀

趁未有女，有時間，進修下

飲凍飲係基本人權吧....

儲來都晒氣啦 儲完咪又係貶值唔夠退休
反正賭王咁多錢都要死 最緊要開心

想你唔好講

唔係講笑 你係香港 做到唔同人比較
你自己滿足 已經優勝過好多人 知道自己要咩就得
香港有錢人多 你要追求生活質素貴野 係無止境
所以個個呻窮呻辛苦 其實都冇咩點挨過

我諗樓主最大嘅不滿足係會嚟自別人嘅眼光
有時社會有人主張多啲有唔同方法可以令到生活美滿係好事嚟
可以令到社會減低揾錢多=成功美滿生活嘅習慣性思想

好羨慕你。

我今年都28歲，儲左140萬，但生活唔愉快。有時寧願好似樓主咁知足常樂。

其他野都假 , 唔洗交租揾到15k以上已經尾機

其實我都係佛系青年

睇嚟樓主某程度上都仲介意人哋（身邊人）點睇，先會上連登求認同圍爐。
btw，再講多次，知足常樂係好事

非尻公

記得唔好病 排公家 排撚到下世

點解一個人嘅成功要局限在求偶或異性方面先算成功？這是甚麼邏輯哲學？

真係廢青就唔會進修啦

咁盡力係做d咩？

28歲(退休)

返工 為人民服務

悟世代

悟世代（日語：さとり世代）是日本的世代之一。一般這一用語多指「無慾望」的世代。「悟世代」雖無明確年份定義，但一般多指1980年代至1990年代出生的人[1]，或1987年至2004年出生的人[2][3]。2013年，該詞獲得新語、流行語大賞提名。

「悟世代」這一名詞最初起源於2010年代的青年人自追求物慾的煩惱中解脫，有如頓悟一般的氣質。博報堂青年研究所領導者原田曜平在2013年10月通過角川書店發行了同名書籍[4]，使得這一名詞通過媒體廣為傳播，亦成為獲得2013年新語、流行語大賞提名的原因之一。

特徵
「悟世代」的主要特徵包括「沒有慾望」「對戀愛沒興趣」「不去旅行」[5]。這些人休息日多在自己家中度過，「拒絕浪費」「不和合不來的人相處」傾向較高。

悟世代在出生前後經歷日本泡沫經濟崩潰，只知道經濟不景氣的日本。加上這一世代很早就開始接觸互聯網，因此信息量豐富，產生了避免不必要的努力和衝突，缺乏大的夢想和不切實際的希望，有着重視「合理性」的傾向。悟世代在購物方面偏好品質中高的產品，重視性價比[6][7]。這一世代的青年人對參加志工的意欲較高，但消費慾和所有慾較低。因此有觀點認為悟世代是從消費社會至重視精神生活幸福感的社會的轉換期出現的摸索新價值的世代。原田曜平認為這些青年人的特徵出現在其他經濟發展已成熟的國家，並非僅限於日本。

但另一方面，據一份2013年的針對大學生進行的調查，只有25.3%的調查對象者知道「悟世代」一詞，非常了解「悟世代」一詞詞義的人則不到5%。另外，調查對象者中表示「對海外旅行有興趣」「容易浪費」的人也不在少數，並非消費特別少，物慾極低的世代[8]。因此有觀點認為「悟世代」並非反映青年人自身的變化，而是現代社會變化在青年人行動上的體現。

重點係無女/唔打算溝女，住屋企/唔打算搬出去
本來無一物，何處惹塵埃

盡力去做一件令自己感到有成就感既野囉

屌你老母你不思上進咪認囉

睇vblog去旅遊

如果樓主依加過緊佢夢想既生活咁佢仲要追求d乜

咩叫上進啊？屌你返工返到傻撚咗？
就算俾你搵到十萬又點先？
做到成隻狗咁又無嗮私人生活，值得咩？
先唔講你要花幾多時間同心機先搵到十萬，你做得咁辛苦為乜先？為做水魚幫個被人屌完幾次嘅港女埋單？為做奴隸幫間仆街公司搵錢？
好心你就唔好安慰自己啦，人各有志啊

咁就不思進取 你人生得比較錢?

其實依家日本呢個悟世代嘅狀態唔係就係發展成熟嘅地方想追求嘅狀態咩？

出去做義工 約網友玩card game咪得香港咁多人

其實你哋讀書幾時有讀過做一個成功嘅公民同公民社會就係識揾幾多錢同洗幾多錢咁兒戲同咁簡單，社會是複習的，不是樣樣都可以錢滿足和解決的，可唔可以俾啲深度探討，得唔得？

所以呢個就係痛苦嘅根源。認唔認同

話你搵1萬4去旅行睇場波唔夠錢，你就答無咪睇直播，屌你老母你咪繼續呃自己囉，有得你選擇你會唔去? 問題係你無得選擇丫嘛 根本唔係錢問題，係你心態問題

叫雞咪得、

搞咁多其實咪又唔想開心

我到呢個時候都係被女溝緊 點算
Ps搵得17k

真心我冇交，屋企人工又高過我
憑咩要我交

樓主真係想過依啲廢青咸魚生活？

其實要做到貢獻社會，唔一定要用錢衡量揾幾多同洗幾多，做下義工，投票唔好投建制，已經算是貢獻了

正是

邊度有話局限係呢方面。。。
我覺得有愛更完整啫

不如轉移話題，討論有咩算是無私貢獻社會嘅行為？

但好難駁 佢又真係望住我地班傻9 努力餐死但又過得唔開心

真 但兩老話要慳錢 慳黎做乜 使盡

17k好差咩
17k搵到愛 屌打左 30k無人愛/唔識愛人嘅毒撚啦

今朝有酒今朝醉

有啲人就係一世都搵唔到愛佢嘅人，可以點？
你樣衰你窮你性格差，你可以點？
乜你唔覺得人生要有愛先完整呢種諗法真係好戇鳩架咩？

我會比愛佢

點解算唔完整，依家佢單身家庭長大缺乏父愛或母愛咩？你查咗佢家庭背景未？

你淫娃黎，有車俾你坐再算

能力越大責任越大
生命誠可貴 自由價更高

係連登是很差的

好簡單 貪欲就係痛苦嘅根源
你貪得嘅都只係一時享樂，但係痛苦嘅時候係佔大多數
無追求嘅話，安樂自在。呢個先係真正嘅開心
的確係心態嘅問題

好正啊
見到你寫我都覺得好開心

你呢啲程度都好意思拎岀嚟打飛機
你仲衰過工聯會象棋班

我知呢句可能好難聽但我都係忍唔住要講
你根本唔明一個真正乜都無嘅人係點諗

原來仲要學咗幾年先學得識

我都覺得奇，根本昰負面睇法，係唔係冇女就唔洗繼續自己生存同生活，咁就算得到對方，有一日都會離逝，同時會唔會更傷心唔想繼續活，反而一個人就不會受另一半的離開而感到傷痛

其實我係咪踩親你條尾呀

我揾4萬，但唔開心

LM

象巴你真係臭串過馬撚

生活愉唔愉快係自己決定
一堆人懶醒衝入黎屌樓主唔生性唔知做乜鳩
做人係要去到幾loser先要通過踩低人地黎獲得成功感

馬騰老板來點會唔開心
不過記得唔好生仔
生韓超命都無

但你想笑住踩單車
定係林寶堅尼到喊

做警察

姐係點都唔係盡力做企業打手啦

佢地覺得自己番工做到狗咁想人陪佢做狗

全職炒股

樓主開心咪得，使乜幫佢擔心，佢揀得某種生活方式自然有相應代價

25歲，冇諗住生仔，自己都未搞掂，生出黎盞受苦

有能力送個仔去外國讀書先好生

體能無問題但性格係有問題
我相信所有紀律部隊都唔會請我
狗更加唔考慮

我想笑住行路就夠，葡萄樓主
點先可以有個咁嘅心態？

保佑自己冇病冇痛咪得咯 有咩腫瘤 息肉

私家冇錢睇 去公立分分鐘第一期排到末期先輪到你

挨到50歲當你贏

鞠躬盡瘁 死而後已

我想送走我自己先，日日睇新聞好辛苦

無，你咁一廂情願咁，陪你討論咩叫完整嘅愛囉

政府工啦

我係炒幾個月甚至幾年先賺一轉
有錢賺但當買耳機、player、睇演唱會用
所以都係要打番份工穩陣D

心態決定境界，我覺得做人最緊要開心，幾多錢都冇用，同埋幾多錢都唔夠

尊重 包容 友善

名副其實嘅廢青（中）

作為一個 女仔 都想過樓主既生活

讀書
三千年讀史，不外功名利祿；九萬里悟道，終歸詩酒田園。

好多打份牛工搵多幾個臭錢嘅撚樣衝入嚟challenge樓主，接受唔到人地搵得少夠生活一樣搵到快樂，硬要強加自己價值觀落人地到，cls香港人

唔中意讀書，雖然依家part time讀緊，好憎做assignment同上堂

一啲上進心都無 垃圾

臨老果陣時記得捐錢比手足先好走

自己讀 上堂果D悶到傻
比錢買cert

啱呀知足常樂，有時錢多但計住計住反而徒添煩惱

點解仲未有仇窮閪入黎屌樓主垃圾既

我等睇引戰wo

agger，但人就係咁犯賤，永遠都嫌少，我揾20k嗰陣一個月用6000，依家又係用6000，但都係覺得自己揾得少，改變唔到個心態

係有得選擇，但我選擇簡樸有乜錯

睇佛家哲學

西西弗斯

但冇cert冇動力，人大左好多時做嘢都有目的，好細利，好想變返細個睇數碼暴龍嗰陣

垃圾post 不推文回覆pls

我無話做企業打手

發現自己好奇心 尋找自己真正喜歡既興趣

明心見性
心外無事 心外無物 心外無理

樓主兩老有病，你有無錢比佢地醫病?
兩老瓜左，公屋比政府收返你點算

唯心主義？

都可以咁講既陽明心學
大學之道在明明德，在親民，在止於至善

無善無惡心之體
有善有惡意之動
知善知惡是良知
為善去惡是格物

點會仇你地
笑你地窮毒一世無女之嘛

樓主係米真心覺ok先，係真心就無咩問題，最怕樓主無主動去改變，呃自己去接受現實。不過我自己都係無去改變，無資格講什麼

大家咁話啦
窮得只剩下錢

同問
唔覺有人會鐘意/相處到
暫失業 考慮緊攞綜援

講真到老左回望返轉頭
自己嘅成績表好似仲係一張白紙咁
到時可能就會係思想上有第啲睇法
命就得一條 如果成世都係咁平淡樣可能會有啲可惜

你開心就可以 諗起成世要同屋企住就唔開胃

覺知嘅係心
但係覺知喺物裡面

為自己而活

單身就得，養家就唔得啦

其實樓主搵萬4無問題 最大原因係你仲痴屋企住 根本無獨立到 咁都係個句你開心就好

但現實話比得地聽大部份人都係平平淡淡都係番工放工又一日
諗明左 係人都要死 做人最緊要識玩同開心
揾到自己既興趣就得

我想做到唯心嘅境界，但環境一直同我講哩個世界係唯物主義，所以好羨慕啲好自信好樂觀嘅人，佢地一定覺得世界係圍住佢地轉

梗係唔養啦 打兩份工

性格有問題先最適合呢份工啊
你以為警隊只係請性格同體能都最頂尖嘅人？
係嘅話呢支警隊就唔叫香港警察喇

推薦好書
誰是我？意識的哲學與科學

係 享受人生要由學識派帽開始

我地一齊咗五年啦
由你中學我大學開始
到而家你都讀緊大學啦,而我,都叫做有份唔錯既工啦

仲記得當初你中學冇咩朋友,我走曬所有Lecture同tutorial
唔番工唔番學就係想接你番學,陪你食飯,接你放學,陪你
我地周圍去玩,周圍去食,冇所事事甘周圍行
個段時間我真係好開心

雖然之後我時不時都會自認為自己付出多好多而覺得好累
(而家唸番起終於都知道自己真係好自我中心好仆街,明明你就送咗好多自己親手整既禮物送我,係我唔開心既時候陪我,忍受我壞到爆既臭脾氣,仲要成日應承咗你又做唔到,明明你就為咗我做咗甘多甘多既野,點解我要無視呢一切點解我要覺得自己係最慘...sorry,我錯了)
之後就因為甘既原因,我....做錯啦
係今年年頭因為有第二個女仔對我好好,所以我派咗帽俾你...Sorry
雖然只係一齊咗兩三個月既事,但係我係呢兩三個月竟然係你知情既情況下拖著你,要你等我試夠玩夠就番你身邊...我唔知當時既自己係可以幾賤幾仆街先做得出...同第二個女仔散咗之後我真係收心養性想永遠陪係你身邊...但我知道我真係好錯...

明明一直以來都係我唔識珍惜你,次次嘈我都覺得自己岩曬,你先冇好好珍惜我,仲要係你哄番我,你仲原諒咗我派帽俾你...點解一直有一個甘好既女仔係我身邊我一直都唔識好好去珍惜

到早幾日啦...你忍咗甘耐終於都忍唔到要同我分手啦....
我知道你上咗大學之後多咗好多朋友,我既重要性少咗好多,再加上我又俾帽你...
分手都係好正常,只要對著我,你心入面條刺就會一直係度整痛你
我知道....
我知道我好自私,我知道你值得有一個好我好多既男朋友,我知道我唔值得有你呢個甘好既女仔...但係呢幾日冇咗你,我既生活真係生不如死....
我好後悔...我真係好後悔
我而家先知道一直以來我生存既意義就係你
我除咗你之後根本就冇其他鍾意既任何野,我既生活完全係好平凡咩都冇咩興趣
我搵錢就係為咗買你想要既野,為咗哄你開心,我自己根本都冇野想要...除咗你
我既世界就係你,只有你,失去你我同死咗係冇分別,我知我係抵死.....

我承諾會一生一世只對你一個人好,唔會再做任何傷你心既事,我知道你心入面點都會有條刺,就俾我慢慢用心去溶咗條刺,用永遠既快樂去蓋過去...
相信多我一次,番黎我身邊好嗎...我...錯了...Sorry
俾我用一世既時間去補救好嗎?
我知道你有上連登,雖然唔知你會唔會睇到,希望你可以睇到,希望你可以俾多一次機會我...我愛你...

你帶個男仔番黎過夜
佢地9 成會收聲

唔洗比住既一定夠洗

搵萬四扣完生活費之後 連5仔都買唔起

垃圾

呢一刻佢終於知道...佢係快樂嘅

有公屋已贏

原來女係生活必須品
可憐喲

幾時有話得一種？？？
明明鼓勵緊樓主即使佢性格有問題其實都可以去試下考，關性格有幾多種咩事？
究竟我地幾時開始討論性格嘅問題有邊幾種啊大佬？

你做乜撚野啫？講到一舊舊咁，我睇你講嘢之前就真係應該要認真啲「諗下」喇

樓主型過金城武，年中reject過唔小女仔唔通又要話你知咩。但樓主呢家就話你知，做人最緊要量力而為，係自己能力下好好享受人生

點解要理世俗眼光

我完完全全同你一樣

自閉/言語障礙，中小學睇過政府心理醫生、精神科。呢D 你話會唔會請

隨遇而安 只有健康係最重要 知未呀廢柴

如果打飛機變叫雞
包你3萬都唔夠

因為社會化

你識咁諗真係好，祝你一直快樂落去。可惜我係悲觀嘅人，無論幾努力都無辦法好似你咁諗到咁正面。

咁就真係無機喇搵啲唔駛對人嘅工囉咁
e.g.圖書館管理員？

借位一推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

然後中年危機

唔係讀IM 點入行

你自己唔想生就唔好生啦 痴線

如果實在唔得嘅話就再搵其他
上網望下有咩工適合自己先
再慢慢plan點樣應付佢嘅要求囉

你係仔定女

二推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

呢樣真 除左伴侶
老左咪FF仔女會陪啦

大獲在你同屋企人住呢
永遠學唔到獨立
搬出來住萬四又忟水
stumble係呢個位

以前我都咁諗 夠洗就夠
但年紀越大 唔知係欲望多左定點 支出大左
想發奮已經發現比同齡人遲左好多
不過都係會努力睇下點樣搵多啲錢

分享吓草錢秘訣

當連登咩地方
死返facebook啦

我做7年野，月入從未試過超過15k，一半時間都係10k樓下，我都儲到50萬😂
毒L 唔駛錢+炒股儲番黎
月入13k果陣俾3000 家用，番工帶飯，每個月駛幾百到一千當零用錢，儲到8k 左右
炒股我係抽新股+間中見大藍籌跌得太離譜就買，最近50.9 入左少少941我部署係以月計（當然突然升返60 我都會賣）

「性格有問題先最適合呢份工啊」

第一，回應呢句「做狗性格有問題」
按道理，做警察嘅人性格有無問題我地唔知，係一個未知之數，我上面嘅statement並無提出呢樣嘢，係你咁講啫(或者係你自己心入邊嘅唸法)

第二，唔代表性格有問題嘅人最適合做狗
呢句我都同意，但我講嘅「性格有問題先最適合呢份工」明顯係揶揄緊警察同埋嘗試俾緊建議樓主，與性格問題有幾多種毫無關係

所以你解釋嘅嘢同性格問題有幾多種有咩關係？

如果間屋有自己一間房(床，電腦)
為咩要搬出去呢

Adobe德文名著都拎嚟打飛機
真係好撚柒

咪臭係，出去租樓幫業主交租
不如D請下兩老食飯旅行好過

最撚緊要，唔知點解返左工好撚想學野，想學D工作外既有

見住自己父母用粗口屌阿嫲阿爺
都係咪生了

就30，同樓主差唔多人工，但已祼辭

這才是生活 我同你差唔多

住屋企 食屋企。 樓下返工搵二萬 返5日半 公司包飯包進修包醫療 張8達通都唔知幾耐無用了
現在無女生活很隨意 唔使煩 無乜壓力 有需要去搵下囡囡

對女黎講仔一定唔係必需品

希望呢個post唔多唔比到d正能量人

開心咪得

樓主假膠引真心膠再偷偷恥笑
有理由相信樓主搵好多

好簡單同條女仆野時全屋都知

所以香港其實係低欲望社會。保持平庸、安於度日好輕鬆簡單，要上流則異常艱辛，如此反差便是促使出現低欲望社會的原因之一。

題外話，shipping clerk係咪要趕頭趕命，又催又屌，OT必要?

其實有d人入黎唔係想批評樓主既人生
而有d人就衝出黎話佢地憑咩屌鳩樓主 定奪咩係成功 最緊要樓主活出自己就得
其實人既目標想法 隨時都會轉
30年黎你都覺得咁既生活可以到老
可能你到90歲都係咁 我都登你開心
但難保有一日你想過下d唔同既生活方式
如果你趁年輕有少少儲蓄 有少少學識 少少朋友 可以變化既野就更多
但如果你冇 到時你想有新既諗法 可能已經局限左 什至已經唔許可了
前者你不能後悔
但後者你可以有後悔既資格 當然你可以唔用
樓主祝福你

政府?

你以為你屋企人唔知
佢地會扮唔知囉

拎個足球落街埸，就識到足球朋友

搵10萬都唔會貼D港女臭閪

咁有咩問題？有人唔扑野？

仔

無女，搵一千都夠洗，

完全無參考價值

開心share

無錯 根據佢既on9理論
到最後只有世界首富可以出黎講野 其他就算再有錢都係根本個人廢唔上進 比你搵二千億 你仲會唔會搵1000億

點解唔搬出去
你個度夠住咩

公屋
無女

呢２點係重點

仲應該夠錢一年去２，３次旅行
（好像１長２短 長指歐洲之類 短指台，日）

唔係唯心亦都唔係唯物
心係心物係物
但係明心見性就會覺知乜嘅本性

你唔貪博幾年可以退休
貪就做到死都冇得嘆

有本書叫生命中不能承受的輕
就係講人一生都係平平淡淡，去到你死個日就會發覺你浪費左自己一生，但你已經無得返轉頭

最刻骨銘心既愛情係點？未試過
最浪漫經歷係點？未試過

日日無女返工放工打機打飛機又一日
希望樓主唔會後悔過呢啲「愉快」生活

我覺得唔一定搵得多先叫上進咁膚淺嘅
有啲人佢努力嘅方向只係同你個腦得錢嘅世界唔同姐。

周身債

所以樓主果種係無慾望生活
溝女你唔洗諗hea
支出一定多好多

佢唔認同你姐
你咪試下用你嗰套理性咁說服佢囉

mla

不思進取但搞得掂自己又無害人咪得囉
學識下尊重人而唔係用自己價值觀批判人啦
定係你入呢個po係打算感化其他人令大定覺得你好進取好掂？

走啦屌，冇人想知啊

世界有幾十億人，個個係獨立個體，有自己思想，目標，人生觀，一個人想點生存生存係無絕對定義。只要心裡富足，大把窮人，第三世界國家都有佢哋生活快樂嘅片段。

但，如果你帶一個未踏足過繁華嘅非洲土著小朋友嚟香港坐一次冷氣私家車，買一身運動裝加對Air波鞋，再同佢去Conrad 食個brunch buffet，之後問吓佢如果有得揀想唔想留低香港生活⋯⋯

所謂不稀罕，只因未曾擁有過

其實唔諗結婚生仔
人生真係free好多

字公

咁點解唔揾條女養佢？

多謝你 睇完呢個post決定唔結婚生仔
利申 我都係廢物 八十後 搵得果萬六
Hea工 無壓力 每月放9-10日

記得儲錢 諗定退休洗費

邊倒有HEA工搵

都唔會個個月有假

自己覺得開心就得啦，咪理其他人講咩

我情況有啲似你，為一唔同有條女，定時定候可以扑野，條女搵5萬，出街洗費用佢，有啲太貴既野都會叫佢買，例如電子用品，唔知你有冇俾家用屋企，我就無，所以真係唔知萬幾蚊點洗，但神奇我戶口永遠無錢

點做到

上進不如尚俊

過百萬年薪，做到隻狗咁，又大壓力。想搵d 鳩hea 工，搵少d 無所謂

一個人周圍去邊

多數講得呢啲都唔係咩成功人士

25歲仔 25K收入 有女 有車 有未供完嘅樓
生活唔愉快

識唔撚識睇總薪級表

打坐

唔洗比家用已是人生贏家

人無遠慮

曾經都以為自己可以有日搵份hea工過依d日子
直到我開始交曬全屋雜費為止

供樓就10k
管理費又3.5k
供部車+車位 7k幾
電話費就5舊

最新個期電費單 成3千蚊 仆街 新高
懷疑上期無抄錶 少左個d計埋今期

點先申請到老綜

秘訣就係搵多d冇特別去儲

係香港生活
無錢開心極有限

仲唔quit? 勞工假真係做狗都不如

認同，開心先最緊要

比人追撃好慘？
做好自己lo

利申冇追撃你 搞其他人仲好

exact7ly

唔洗比都贏曬

唔會後悔

人生係你出世時9成已經決定左你命運係點行

利申 乜都冇試過但唔後悔

知足係好事，萬4蚊嘅生活質素就係樓主咁樣，停留喺茶記加錢轉冷飲，不過開心就OK，你父母就慘啲囉，第時老咗冇人養

萬4儲錢咁難，想歐遊都要儲好耐錢，想買車又係要儲錢，買架Tesla又係冇錢，買得起同養得起又係兩回事，如果身體突然有事又係要用錢，想奢侈啲食豪啲都要諗過，萬4 就只會停留返係萬4嘅質素。

如果話搵四萬有爸爸俾首期買樓係父幹, 搵萬四有爸爸既公屋痴都係另一種父幹

證明女人害人

我人生得錢，但好羨慕人地錢唔多都開心

想問大家比家用係用咩心態比
教順，被迫，愛定責任?

見 d 同事寧願係公司扮OT都唔番屋企

唔係去旅行就係享受，係屋企好方便咁睇場波，買支青島爽YY

係, 起google map 開實境仲好過去旅行, 又有冷氣

供樓10k但管理費3.5k

我老豆: 洗乜去旅行 哂錢! 而家youtube 乜都睇到啦

我係唔鐘意去旅行既人，搭飛機已經覺得好麻煩，酒店d床又唔好訓

過得自己就ok，有錢咪食香印，無錢咪廿蚊抽提子。
人地食靚扒，你咪花園餐廳扒，人地去歐洲，你咪去長洲。
窮有窮生活，自己開心就得。

但好多人多過你wor 講真

有時咁諗
香港地d 女 又串 又貪 要求多多 要樓要上進心 $

不如一拍兩散 自己搵自己洗
其實有好多野人生未試過可以試下

係架，所以咪羨慕人地冇乜錢都開心

之前幫中資打工 年中轉左美資 人工減左d 都係d 唔重要既位 但美資大公司均真d 起碼年年會adjust 返人工
btw 有得揀 屋企唔等開飯 但繼續做政府/中資唔敢走既都係垃撚圾

唔好扮高尚啦 果d 係古代d人諗唔撚開自己寫埋d on9 野 擺返係現代即係精神分裂 而家d 人尤其係港女 好撚鐘意ff 自己係unique one 真係好撚嘔心

我知正常應該唔會
我講我自己

搵萬五你都ot

其實咪鬼羨慕人，做好自己未得

前ACO
仲有狗你老母，老鳳唔係老狗
已經拎住六合彩彩金換返嚟嘅USDT走咗出國

巴打租金幾多？
萬四蚊交完租金
扣埋水電食飯交通
不敢想像仲有幾多剩

利申：28讀返書

我20k 公屋租2k
一個人其實真係好洗

唯一壞處
要自己打飛機

.........

轉工好過
咁低人工hea就話做

開心是人生最重要的，恭喜你。

我當交租囉 早晚兩餐

屌打咗教順

補完水都萬5?

咁你買咗私人飛機未？

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧道難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

幻想到樓主笑著笑著就哭了

樓主支持你。
有人睇唔起樓主冇錢果啲，冇偷冇搶冇出賣香港，唔通自己嘆下生活都唔撚得。
恭喜你揾到自己舒服嘅路。
不過提多句，如果樓主揾另一半，真係要儲下錢，依家港女好睇錢下，唉。

真心夠用 生活愉快就得
搵多你啲啲但生活都唔係好愉快

開心就ok，有冇諗過揾女朋友

但耐左唔會覺得空洞？

自己呃自己

短暫既快樂係好吸引

無左間公屋即完

38k一個月
番緊1.5份工
有放假 但放假都係做緊野
無女 好耐無岀過街同人食飯

見到D上進撚真係好嘔心
自己搵錢夠食夠洗無害人
開唔開心關你撚事
D撚人覺得搵錢唔夠多既人開心都係呃自己
咩去歐洲睇場波都要儲幾個月乜乜柒柒
咁人地覺得去旅行睇波呢舊錢唔值得用份辛苦好多既工黎交換
又要你理
工作求兩餐睇唔過眼 唔結婚睇唔過眼, 唔生仔又睇唔過眼
2020喇仲咁撚多廢老傳統思想束縛
仲咁多人做奴隸做到幫手壓迫身邊人先安樂

都係果句，人係為自己而活，唔係為人地而活，香港爛鳩晒，一眾港豬仲諗住發達上車做樓奴，寫個服字

證明無女一支公可以慳好多，
有女比你搵到2萬都唔夠用

羨慕
由其個心態 想學到

同樓主個情況好似，不過搵得多少少，
又係冇女
不過d時間攞曬去進修幾樣嘢搞到個個星期都好忙
買嘢基本上唔洗點睇價錢，買貴嘢就要諗諗
無朋友唔洗應酬

所以，有自己生活先最重要

佩服樓主 我18歲已經好攰

公屋真係窮人恩物

因為佢地自己咁做見人地唔跟大眾咁做所以心裡唔平衡

香港係都屬於儒毒社會講求集體主義

所以話大眾真係白痴

我認同人每個人諗法 點去生活係有佢哋嘅選擇
但係如果大部份人咁諗 香港呢十幾廿年只會不斷赤化
點都係要一班努力嘅人創立一啲香港品牌 公司
未必一定係搵到錢

我就唔想見到香港俾中資騎住 雖然依家都係
起碼盡力做好自己 未必一定成功創業發達
但係有錢就可以幫到有需要嘅人

唔係個個發燒到要飛去歐洲睇波

冇女你贏撚哂

睇你人生追求咩
就黎30歲人，如果你自己唔生仔（我覺得搵個伴都仲支持到），而兩老又唔介無孫抱
你的確可以就咁輕鬆過人世
但真係唔好生仔，咪累人累物

屌，我27，搵2萬，有女，無公屋自己住，食飯差兩蚊都要慳，生活壓力極大

你有好好嘅家人，請珍惜

點樣整到呢個iCON出嚟

有密技
+=

殘酷好快降臨，
你父母開始老需要錢整牙，
父母退休需要你養，
身邊朋友結婚生仔，
你仲係單身，
父母過生你自己一個人對住4副牆，
由於你一個未符合公屋資格被逼搬遷，
你開始老開始有毛病開始失業，
儲蓄又唔夠交租又唔夠生活，
仆街社工又唔幫你因為你仲行得走得，幫下新移民好過，
開始瞓街，
最後死係街頭，
香港人命運。
完。
最後祝你生活愉快

快啲結婚生仔拎綜援

無女
最緊要你開心啦

都要有資格擁有至得

就知有幾爽
個個養家又供樓，30樓已經捱到個人鳩下鳩下

我表達能力唔好
我嘅意思係上車結婚係其中一樣比較重要嘅野，社會地位都係
但係開心知足一樣重要
自信唔可以100%來自社會地位

每人對自己嘅要求都唔同
有人有工返就得
有人就要月入4皮以上
有人要結婚生仔
有人創業做老闆，開診所
當然自己滿足同辛苦要有平衡

酒已賜
呢d先係正常年紀正常人工,最少我個人覺得
只係連登仔個個都有hi dip畢業出嚟19歲19k, 20歲20k, 30歲40k

召妓好過啦,,新新鮮
結婚咁撚on9

收皮啦

歐遊，買Tesla
比你搵到3-4萬一個月都做唔到啦
到時個左入息上限仲要出去買樓供樓
仲慘個搵一兩萬

解得好好。 人本性係物質主義，除非你真係和尚。 由其係後生個陣，乜撚都要刺激既。

但係人愈大（老）都會明錢唔係大曬

反而係擁有過之後真係不再稀罕。

精彩言論 搵3 4萬慘過搵1 2萬
絕對要highlight

催咪催囉，死都唔結吹我漲呀，再嘈cut家用

過到自己果關咪得
洗鬼理人眼光

夠？ 養車每個月都唔見一萬啦
就快三十歲 仲要靠公共交通工具？（連登仔個個FG月入50K)

住公屋無女
此post已完

咁你搵幾多呀 10皮一個月?
我識好多人搵幾皮
要供樓加生活開支每個月得但返兩三千蚊可以洗
講得出歐遊 買Tesla 真係離撚哂地

你呢類人 最鍾意識人點點點
永遠冇自己份

話你離地啊
唔好轉移話題啦

Seem quite good but no lui bad

同埋我好滿意自己呢家生活
係睇唔過我你呢啲離地撚先出聲

樓主係鐵飯碗？
中年失業點算？

20幾皮一個月先叫離地喎
3 4真係正常人水平炸喎

前提係要老豆老母唔洗你養

好多時有女其實真係冇同班fd咁開心

保安

9500

我扣完mpf 搵4萬1.....出街食飯都唔夠膽次次加錢飲涷野

死充大頭

想知樓主學歷

羨慕ching 有公屋住，月交9000租真係唔好受😢

一下就秒撚咗佢

NO，老豆老母日日嘈，唔好飲凍野，唔好食垃圾食物，唔好打機，唔好夜訓，快D搵女朋友

每月就業收入，佔就業人口百分比：

10,000元以下，13.3%（450,377人）
10,000至19,999元，36.1%（1,222,454人）
20,000至29,999元，19.8%（670,487人）
30,000至39,999元，10.4%（352,175人）
40,000至59,999元，10.1%（342,016人）
60,000至79,999元，4.4%（148,997人）
80,000至99,999元，2.2%（74,498人）
100,000元或以上，3.7%（125,293人）

事實上3皮已經係TOP 30% 嫁喇

冇女真係慳好多
溝條女你都係想出野姐，
同樣資源我寧願叫隻雞。

至少我無需要浪費任何情感享隻雞身上，
溝女？No la !

先唔計家用，通常條女先係令你用得多錢嘅原罪
冇女真係慳好多，壓力又冇咁大
以前每個月用落條女嘅錢全部自己用番真係好爽
可以好似樓主咁可以享受人生

利申：已戒女色

你計埋新移民果啲緊係
講緊呢一代 有冇學歷都好 真心唔離地

咁都好 J

你係頭個30%, 同你傾得埋既人都係呢30%
所以你會認為呢30% 先叫"正常人".
有錢仔圈子覺得DADDY送車送樓比自己好正常.
廢J 圈子覺得成世人都係20K 左右唔失業就已經好好.

唔好用你主觀既價值觀去定義"正常".

有時真係開心咪得，再搵樣自己興趣，運動又好文藝又好手工藝都得，整個自己空間，鍾意就出下街碌下行過戲都院想睇就買張飛，睇完食埋宵夜都仲得

其實真係 活在當下 開開心心就好
支持樓主

Ching 點解會覺得佢3-4皮一個月
真心覺得條友仲讀緊書 講野先咁離地

屌, 又諗起個大學生POST
成班圍埋講50K 先叫基本, 70K先有返D人生
好撚想知佢地畢左業呢幾個月搵到份咩工

有時間應該進修下

我都冇話過要買樓 加鹽加醋做乜9

食嘢又得（每次都加錢飲凍飲）

乜撚野事啊你

sor 如果你講緊
搵3-4萬 又住死一世公屋既話
又真係 幾正

冇話fg 50k 真心唔計大學畢業 同齡I大己經搵緊24 25 好彩既過左30

屌 都話你個同溫層係咁,唔代表個世界就係咁
你要我重覆幾多次先睇得明啊?

我身邊同齡個個都做生意,生意再差月純利都over 10萬
咁係咪代表香港大多數人都搵over10萬?
係咪30歲要搵到10萬先叫正常?
唔撚係嫁麻 特登搵撚埋官方數據比你睇
你都死要話係新移民拉低 煩

I大都唔得 你既標準係咪成世得中六畢業 不思進取 唔進修 果啲先叫貼地
果啲叫垃圾喎

唔使比家用？
開心啦買到PS5

讀佛學咪得

有進修 生活充實 又裝備自己 幾好

無人唔攰 抖下再行埋佢
休息是為了走更遠的路

救命
唔想再同弱智解釋
你喜歡啦屌

搏唔到就屈9人弱智 真係咩溫層就有咩人
你呢啲垃圾最貼地 全港八大都係離地 有少少學識又離地 搵多少少又離地

25k hea工 仲要年年加諗都唔使諗都知係政府

相反 有d人做到隻狗咁 成28,9大學1st畢業都係搵緊25 好似我咁 dllm

呢個世界從來都係unfair

on9公司d senior咪同我哋做ge野冇分別 一日喺到一日都唔到其他人上
仲有要間公司又係玩關係

係搵緊15k*

一間公司唔會因為你出色而加人工 呢個係體制既問題 既然體制唔岩仲點解要玩落去 轉工啦
年半前我都係18k 之後轉左份26k 但因為知道間公司唔會加 再轉返落25k 但大公司會加得幾穩定
利申 非政府 唔算完全hea 工 只能說輕鬆有生活 冇ot 5天工作

好多廢老當年都係同你一樣心態
餐飲餐食開心咪得
結果叫左幾十年雞最後咪又係沈左俾隻大陸雞
50歲俾人炒撚埋全屋咬老綜
變成社會寄生蟲

所以女人係煩惱根源

仲可以一星期去叫一次雞諗起都開心

aco應該更啱樓主應該更愉快

我都係咁話巴打
最緊要開心
不過人工越高當然仲玩得耐

要有女住私樓，揾4萬1都唔夠用

我都係28
48k
供樓家用工人養車奶粉尿片
月月清

次次飲嘢都加錢轉凍咁撚豪？好葡萄

開心就OK啦
搵10萬如果唔開心 搵黎做咩 到時候有病 有錢都未必醫到

中共殖民統治下的港豬

同年 少你10k
一枝公慘過做狗
14k都生活愉快我都想學習下

唔洗俾家用好過好多人

唔睇以為自己開po

你就好畀得起錢加凍飲

食老麥有冇加大先?

點解連登咁鐘意講m記加大同飲凍野 係咪生活態度黎

單身真好

爲自己而活

我明白樓主內心感受
大家都係同路人
無謂扮到好開心

有屋住自然係

當年萬4考完車牌就養車 無女做乜都輕鬆

無女咪叫雞，一樣有得屌
仲要咩國藉都有，仲笑人單身狗

然後介紹d男俾你

你只係想搵人認同你姐

我認同你

未到財務自由我真係唔敢m記加大同飲凍野

成班on9人工再高咪又係拎黎交稅供mpf
不如打份hea工
返工就係食同訓，得閒𥄫下靜女同事波罅裙底
上進啲咪用黎做自己野接下freelance寫下網站打下code
夜晚用啲錢黎炒美股
賺左又唔洗報稅
屋企人知你人工低又唔敢獅子開大口問你攞家用
真正賺埋自己袋

你同定老豆老母講唔結囉
係自己一個有時空虛少少啫

好樂觀

痴撚線飲凍飲 單身大晒咩

上進到有情緒病自殺就係香港人最想要既人生

你條女係愛你就無車無樓都跟住你啦
要睇條件先同你一齊唔係愛只係交易咋
你身上冇永恆既內在吸引到人人地先會睇你條件
你其實都唔係真係想搵欣賞你既人愛你
你都係受唔住寂寞
想有人share你啲情緒啫
咁係愛咩

仲有如果你覺得自己缺愛
需要有人開解安慰聽你講野明白你
應該去見輔導唔係去搵女

抽埋間單身居屋就人生贏家

真...之前諗點樣可以上位同搵多d錢，搞到自己有精神病要睇醫生同好多病發哂出黎，之後我就明無左健康無左條命，你搵到一億都無用...

講到結婚唔會離婚
老咗唔包二奶咁
結婚就係童話結局幸福生活落去？
瞓撚醒未
咬老綜好唔爽咩
香港政府對你有咩大恩大德要你獻身貢獻社會
你做狗架？

樓豬 係假膠 五毛 大家小心佢係分化撚

靠老豆老母咪得

攞緊政府9000

之前逼自己上進, 成日擔心自己前途,
最後搞到自己抑鬱, 先明白身體健康真係最重要,
足足用左三年先走番出黎

咁你用左好多時間，我之後頂唔順裸辭做左廢青，好彩有我男朋友扶持我，我先走翻出黎你洗唔洗食藥？我果時要keep住食抗抑鬱藥，食到我成日流鼻血

我中間食過藥,但之後冇食,
不過我睇過輔導, 參加過SUPPORT, 學靜觀,
催眠治療, 寫日記, 做運動
C打要好好多謝你男朋友, 唔係好多人頂得順D負面情緒....

係...我真係好感激佢係我最失意果時都對我不離不棄...我有幾次問佢「我成日喊同情緒低落係咪令你好大壓力...對唔住」佢會答我「無乜野呀，我唔覺得有壓力」
其實我知佢唔想令我內疚先話無野

所以你更加快D REVOER番等佢唔好再擔心你
你E家情況點啊

而家做左廢青一排，已經好翻好多，不過我有家族精神病史，所以我諗我好易復發，而家都係覺得開心最緊要，無左條命搵幾多錢都無用

我屋企人都有精神病史, 以前好驚自己會變成佢地咁,
所以完全明白你感受, 抖下再重新出發拉!
我中間都抖左好幾個月!

心態上準備好未啊?
我阿媽同二佬分別有幾十年同十年病史, 兩個都住過院

14000咪香港入息中位數囉

Same返唔到長工，返過幾份工好努力，但情緒一到嗰個位就好想撞頭

同你差唔多
屋企人有層供完既樓,唔諗住買樓
但份工呢排hea,搵萬4返五日,希望武肺再爆可以wfh下
可以養下小動物,間中出去食放題
一個星期可以約一次炮/搵平價ptgf玩(視乎果排搵到free lunch)
爛桃花運多,冇正桃花運
預左唔結婚
一個月都係洗5000左右

我之前都番工番到有抑鬱，我男朋友都係咁答我
我好番之後，佢話其實個陣唔想聽我呻

先天點都會有一定既影響
番咩行業啊? 呢個環境有份工做已經好好!

三萬都唔夠用…
不過條女係大洗

Call g call到65 真係贏晒班結婚撚

駁啦到，本身有四層樓，兩億cash
慳慳地唔每餐食龍蝦都幾見洗
根本睇唔到有咩需要做一世工作奴

陳同佳啲fd，睇心情